終於看了《空手道》

2018年05月08日

終於看了《空手道》

《空手道》劇照

在Perth飛香港的航機上看了《空手道》，終於看了！一直想看這部電影，但上映時我在加拿大，回香港時已落畫，可以在飛機上看到，甚感恩。

劇情早已經知道，明知被推上賽台的鄧麗欣一定會贏，真的看到她打贏的那一刻，我還是掉淚了！在飛機上哭，有點瘀，還好沒有人見到。

一個一心只想搵食的港女，理想人生是做劏房包租婆，一年去幾次旅行。命運突然逆轉，被迫上賽台，為自己的生存打一場殊死之戰。贏了，活下來了，可以過自己原本想過的生活了，有選擇了，她卻選擇走另一條路。

杜汶澤沒有在鄧麗欣打贏的時候讓故事結束，而是續上了這樣一個結局，證明他始終是個有夢想的人，即使我們生活的地方已經不允許我們做夢，作為一個電影人，他讓他的觀眾擁有做夢的權利，擁有選擇的權利，想做一個「搵食大晒」的香港人，還是做一個有理想、敢夢想的香港人？你有你選擇。

杜汶澤分明就是劇中的鄧麗欣，他走上賽台，不是為了打贏而戰，面對能力懸殊的對手，只是為了盡拳手的本份，把比賽打完。不怕輸，怕的，是自己會放棄。所以他告訴鄧麗欣，「只要打完，我就當你贏！」他就是這樣告訴自己的吧！在電影圈生存，不隨波逐流，堅持做自己，每一秒鐘的堅持，要迎接的，必定是下一輪更猛烈的攻擊，他堅持下來了，而且，居然贏了！真好！

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

網頁：

垃圾，浪費時間系列，同個二打六打完就當做完。完全冇高潮位，d過場悶到一個點，究竟香港電影仲要沉輪幾耐